\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}

\usepackage[sfdefault,book]{FiraSans} %% option 'sfdefault' activates Fira Sans as the default text font
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand*\oldstylenums[1]{{\firaoldstyle #1}}

\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}

\usepackage[table, svgnames, dvipsnames]{xcolor}

\author{Moutmout}
\title{Initiation estivale au derby}
\begin{document}
\maketitle


\paragraph{Quand ?} Du 5 juillet au 30 août 2023, les mercredis à 21h10
\paragraph{Où ?} Terrain extérieur du Gymnase de l'Hers, 13 Chem. de Limayrac, 31500 Toulouse
\paragraph{Par qui ?} Moutmout (elle)
\paragraph{Pour qui ?} Débutant·e·s en derby, participant·e·s aux sessions de recrutement estival

\section*{Description générale de la formation}
Les sessions estivales de patinage, ce n'est pas juste une école de patinage ! L'objectif, c'est d'apprendre à jouer au roller derby, ce qui passe aussi par une connaissance minimale des règles.

\section*{Pré-requis}
S'intéresser au roller derby.

\section*{Objectifs}
\begin{itemize}
\item Comprendre le déroulement d'un match.
\item Connaître quelques types de fautes.
\end{itemize}

\section*{Programme}
\def\arraystretch{1.5}
\begin{tabular}{|l|p{12cm}|}
\hline
\rowcolor{Gainsboro!60}
Date & Résumé de la séance. \\
\hline 
05/07 & Résumé général du principe du roller derby en cinq minutes. \\ 
\hline 
12/07 & Zones de contact légal. Différence zone cible/zone d'impact. Coloriage des zones légales sur des dessins d'animaux.  \\ 
\hline 
19/07 & Comment on marque des points ? Les postes de jammer et blocker. \\ 
\hline 
26/07 & Notion d'impact. Qu'est-ce qu'il se passe quand on fait une faute ? Session questions/réponses sujets libres. \\ 
\hline 
02/08 & Les limites de la track. OOB, straddling, cuts, apex. \\ 
\hline 
09/08 & Multiplayer. Sens derby. Démonstration en derby-baskets. \\ 
\hline 
16/08 & Le pack c'est quoi ? Pack vs Engagement Zone. OOP. \\ 
\hline 
23/08 & Star pass et pivots. Session questions/réponses sujets libres. \\ 
\hline 
\end{tabular} 

\section*{Ressources}

\end{document}